<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VÕSA Projekt</title>
    <description>One or more sentences introducing this blog.
</description>
    <link>http://vosa.itcollege.ee/</link>
    <atom:link href="/vosa.itcollege.ee/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 10:19:31 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Jun 2017 10:19:31 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.3</generator>
    
      <item>
        <title>Täna algab IT Kolledžis esimene seminar virtuaalsete laborite loomiseks</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Täna, 11. jaanuaril toimub Eesti Infotehnoloogia Kolledži arendusprojekti „Virtuaalsete õpiruumide ja simulatsioonikeskkonna loomine ja juurutamine“ (VÕSA) raames esimene seminar virtuaalsete laborite loomiseks. Arendusprojekti VÕSA eesmärk on luua uudne, õppetegevust toetav ja laiendav virtuaalne õpikeskkond, mis võimaldab muuta IKT õpet praktilisemaks, paindlikumaks ja õppijat toetavamaks.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kokku viiakse neljal järjestikusel kolmapäeval läbi neli seminari, mille eesmärk on:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kaasata projekti uusi virtuaallaborite süsteemi paigaldajaid ning laborite arendajaid.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Demonstreerida virtuaallaborite süsteemi kasutatavust õppetöös.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tutvustada VÕSA projekti kaugemaid eesmärke ning tulemusi.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nelja seminari jooksul käiakse läbi kõik vajalikud etapid laborite loomiseks ja kasutamiseks õppetöös. Täiendavalt käsitletakse virtuaallaborite süsteemi paigaldust oma ettevõtte taristusse. Ühtlasi valmivad laborimaterjalid õppetöö hõlbustamiseks. Seminarid toimuvad eesti keeles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tänase seisuga on platvormil projekti käigus välja töötatud kolm laborit &lt;em&gt;HTTPS Security&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;DEVOPS Final Test&lt;/em&gt; ja &lt;em&gt;DEVOPS User Management&lt;/em&gt;, mida huvilistel on olnud võimalik proovida ja senine tagasiside on olnud valdavalt positiivne. Seminaridele toimus eelregistreerimine ja huvilisi on nii haridusasutustest kui avalikust ja erasektorist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kõik seminarid salvestatakse ning salvestusi jagatakse pärast iga seminari lõppu kõigile huvilistele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Juhul kui soovid veel seminaril osaleda, registreeri end &lt;a href=&quot;https://goo.gl/forms/BDXCKWnxJShQT4qN2&quot;&gt;SIIN&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seminaride ajakava:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;jaanuar 2017 kell 14:00 – 17:00 IT Kolledžis ruumis 217,
&lt;strong&gt;VÕSA projekti ja virtuaallaborite süsteemi i-tee tutvustus&lt;/strong&gt;. &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=lr8-TkrkVFY&amp;amp;feature=youtu.be&quot;&gt;SALVESTUS: I seminar&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;jaanuar 2017 kell 14:00 – 17:00 IT Kolledžis ruumis 219,
&lt;strong&gt;Virtual Teaching Assistant vahendi tutvustus&lt;/strong&gt;. &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=wq-rvQ9VUqk&amp;amp;feature=youtu.be&quot;&gt;SALVESTUS: II seminar&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;jaanuar 2017 kell 14:00 – 17:00 IT Kolledžis ruumis 217,
&lt;strong&gt;Automaatkontrollide tutvustus ja loomine&lt;/strong&gt;. &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=waPUL1TY_xY&amp;amp;feature=youtu.be&quot;&gt;SALVESTUS: III seminar&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;veebruar 2017 kell 14:00 – 17:00 IT Kolledžis ruumis 217,
&lt;strong&gt;Virtuaallabori i-tee keskkonna paigaldamine ettevõtte infrastruktuuri&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Projekti rahastatakse Euroopa Regionaalarengu Fondi vahenditest “Ühtekuuluvuspoliitika fondide rakenduskava 2014−2020″ prioriteetse suuna “Kasvuvõimeline ettevõtlus ja rahvusvaheliselt konkurentsivõimeline teadus- ja arendustegevus” meetme “Eesti T&amp;amp;A rahvusvahelise konkurentsivõime suurendamine ja osalemine üle-euroopalistes teadusalgatustes” tegevuse “Institutsionaalne arendusprogramm TA asutustele ja kõrgkoolidele” raames.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eesti Infotehnoloogia Kolledž&lt;/strong&gt; on 2000. aastal loodud mittetulunduslik rakenduskõrgkool, mida haldab Hariduse Infotehnoloogia Sihtasutus (HITSA). IT Kolledžis saab omandada rakendusliku kõrghariduse õppekavadel IT süsteemide administreerimine, IT süsteemide arendus, Infosüsteemide analüüs ja ingliskeelsel õppekaval Cyber Security Engineering (Küberturbe tehnoloogiad).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lisainfo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Katrin Loodus, VÕSA projekti õpiruumide spetsialist&lt;/strong&gt;
Eesti Infotehnoloogia Kolledž
katrin.loodus@itcollege.ee&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Karin Kuldmets, VÕSA ja täiendusõppe projektijuht&lt;/strong&gt;
Eesti Infotehnoloogia Kolledž
+372 6285 833; +372 5647 0560
karin.kuldmets@itcollege.ee
www.itcollege.ee&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/EL_Regionaalarengu_Fond_horisontaalne-300x174.jpg&quot; alt=&quot;ELReg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/vosa.itcollege.ee/archivers/esimesed-seminarid.html</link>
        <guid isPermaLink="true"></guid>
        
        
        <category>Seminarid</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>IT Kolledži arendusprojekti raames valmisid esimesed laborid</title>
        <description>&lt;p&gt;Käesoleva aasta augustis alanud IT Kolledži arendusprojekti &lt;strong&gt;„Virtuaalsete õpiruumide ja simulatsioonikeskkonna loomine ja juurutamine“&lt;/strong&gt; (VÕSA) esimesed laborid valmisid novembri lõpus. Selle aja jooksul on keskkonna vastu huvi tundnud üle 50-ne inimese, kellest mitmed on jaganud ka väärtuslikku tagasisidet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HTTPS Security, DEVOPS Final Test ja DEVOPS User Management, mida huvilistel on olnud võimalik proovida, on nii Linuxi käsureal administreerimise kui turvalisusega seotud algtaseme teadmisi mõõtvad ja hindavad laborid. Senine tagasiside on olnud igati positiivne ja konstruktiivne, mis on innustanud laboreid veelgi edasi arendama ning täiendama. Saadud järeldused ei ole veel lõplikud, kuna laborite testimine ning tagasiside korjamine jätkuvad ka edaspidi. Laboreid on endiselt võimalik proovida registreerides &lt;a href=&quot;https://goo.gl/forms/r1FuEcXR2VYDsuRD2&quot;&gt;SIIN&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Senisest huvist ning tagasisidest innustatuna toimuvad 2017. aasta jaanuaris neli platvormi puudutavat seminari. Seminaride eesmärk on:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tutvustada VÕSA projekti kaugemaid eesmärke ning tulemusi.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kaasata projekti uusi virtuaallaborite süsteemi paigaldajaid ning laborite arendajaid.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Demonstreerida virtuaallaborite süsteemi kasutatavust õppetöös.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nelja seminari jooksul käiakse läbi kõik vajalikud etapid laborite loomiseks ja kasutamiseks õppetöös. Täiendavalt käsitletakse virtuaallaborite süsteemi paigaldust oma ettevõtte taristusse. Seminarid toimuvad eesti keeles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seminaride ajakava:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;jaanuar 2017 kell 14:00 – 17:00 IT Kolledžis ruumis 217&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;jaanuar 2017 kell 14:00 – 17:00 IT Kolledžis ruumis 219&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;jaanuar 2017 kell 14:00 – 17:00 IT Kolledžis ruumis 217&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;veebruar 2017 kell 14:00 – 17:00 IT Kolledžis ruumis 217&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palume seminarile tulla isikliku sülearvutiga.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Seminarile toimub eelregistreerimine &lt;a href=&quot;https://goo.gl/forms/BDXCKWnxJShQT4qN2&quot;&gt;SIIN&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;. Kohtade arv on piiratud ja kohtade täitumisel sulgeme registreerimise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eesti Infotehnoloogia Kolledži arendusprojekti &lt;em&gt;*„Virtuaalsete õpiruumide ja simulatsioonikeskkonna loomine ja juurutamine“&lt;/em&gt; (VÕSA) eesmärk on luua uudne, õppetegevust toetav ja laiendav virtuaalne õpikeskkond, mis võimaldab muuta IKT õpet praktilisemaks, paindlikumaks ja õppijat toetavamaks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Projekti rahastatakse Euroopa Regionaalarengu Fondi vahenditest “Ühtekuuluvuspoliitika fondide rakenduskava 2014−2020″ prioriteetse suuna “Kasvuvõimeline ettevõtlus ja rahvusvaheliselt konkurentsivõimeline teadus- ja arendustegevus” meetme “Eesti T&amp;amp;A rahvusvahelise konkurentsivõime suurendamine ja osalemine üle-euroopalistes teadusalgatustes” tegevuse “Institutsionaalne arendusprogramm TA asutustele ja kõrgkoolidele” raames.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eesti Infotehnoloogia Kolledž&lt;/strong&gt; on 2000. aastal loodud mittetulunduslik rakenduskõrgkool, mida haldab Hariduse Infotehnoloogia Sihtasutus (HITSA). IT Kolledžis saab omandada rakendusliku kõrghariduse õppekavadel IT süsteemide administreerimine, IT süsteemide arendus, Infosüsteemide analüüs ja ingliskeelsel õppekaval Cyber Security Engineering (Küberturbe tehnoloogiad).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lisainfo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Katrin Loodus, VÕSA projekti õpiruumide spetsialist&lt;/strong&gt;
Eesti Infotehnoloogia Kolledž
katrin.loodus@itcollege.ee&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Karin Kuldmets, VÕSA ja täiendusõppe projektijuht&lt;/strong&gt;
Eesti Infotehnoloogia Kolledž
+372 6285 833; +372 5647 0560
karin.kuldmets@itcollege.ee
www.itcollege.ee&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/EL_Regionaalarengu_Fond_horisontaalne-300x174.jpg&quot; alt=&quot;ELReg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 08:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/vosa.itcollege.ee/archivers/esimesed-laborid.html</link>
        <guid isPermaLink="true"></guid>
        
        
        <category>Õpiruumid</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>IT Kolledž alustab uue arendusprojektiga</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eesti Infotehnoloogia Kolledž alustab uue arendusprojektiga „Virtuaalsete õpiruumide ja simulatsioonikeskkonna loomine ja juurutamine“ (VÕSA). Projekti eesmärk on luua uudne, õppetegevust toetav ja laiendav virtuaalne õpikeskkond, mis võimaldab muuta IKT õpet praktilisemaks, paindlikumaks ja õppijat toetavamaks.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Tihti on õpe liiga teoreetiline ja õppurid ei seosta õpitut praktiliste IKT probleemidega,“ rääkis &lt;strong&gt;VÕSA projekti arendusjuht Margus Ernits&lt;/strong&gt;. „Projekti käigus loome mängulise, reaalseid probleeme simuleeriva õpikeskkonna, mis muudab igava kodutöö huvitavaks ja motiveeriks õppureid rohkem pingutama,“ lisas Ernits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Õppur siseneb simulatsioonikeskkonda veebisirvija abil ning satub õpiruumi, kus on virtualiseeritud e-teenused, serverid, tööjaamad, kuid ka küberkurikaelad, kes õppuri kaitstavat simulatsiooni ründavad. Õppur leiab ja lahendab probleeme ning kaitseb oma teenuseid ja süsteeme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simulatsioonikeskkond võimaldab õpetada nii IT süsteemide administreerimise, IT süsteemide arendamise kui ka küberturbe tehnoloogiate õppekavade õppureid.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Projekti tulemusena valmivat simulatsioonikeskkonda saavad kasutada ka teised osapooled, mis aitab suurendada koostööd ka erinevate õppeasutuste ning tööandjate vahel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Projekti rahastatakse Euroopa Regionaalarengu Fondi vahenditest “Ühtekuuluvuspoliitika fondide rakenduskava 2014−2020″ prioriteetse suuna “Kasvuvõimeline ettevõtlus ja rahvusvaheliselt konkurentsivõimeline teadus- ja arendustegevus” meetme “Eesti T&amp;amp;A rahvusvahelise konkurentsivõime suurendamine ja osalemine üle-euroopalistes teadusalgatustes” tegevuse “Institutsionaalne arendusprogramm TA asutustele ja kõrgkoolidele” raames.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eesti Infotehnoloogia Kolledž&lt;/strong&gt; on 2000. aastal loodud mittetulunduslik rakenduskõrgkool, mida haldab Hariduse Infotehnoloogia Sihtasutus (HITSA). IT Kolledžis saab omandada rakendusliku kõrghariduse õppekavadel IT süsteemide administreerimine, IT süsteemide arendus, Infosüsteemide analüüs ja ingliskeelsel õppekaval Cyber Security Engineering (Küberturbe tehnoloogiad).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lisainfo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Katrin Loodus, VÕSA projekti õpiruumide spetsialist&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Eesti Infotehnoloogia Kolledž&lt;br /&gt;
katrin.loodus@itcollege.ee&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Karin Kuldmets, VÕSA ja täiendusõppe projektijuht&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Eesti Infotehnoloogia Kolledž&lt;br /&gt;
+372 6285 833; +372 5647 0560&lt;br /&gt;
karin.kuldmets@itcollege.ee&lt;br /&gt;
www.itcollege.ee&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/EL_Regionaalarengu_Fond_horisontaalne-300x174.jpg&quot; alt=&quot;ELReg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 08:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/vosa.itcollege.ee/archivers/vosa-alustab.html</link>
        <guid isPermaLink="true"></guid>
        
        
        <category>Projekt</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
